\documentclass[a4]{slides}
\usepackage{lscape}
\usepackage[dvips]{graphicx,epsfig,color}
\usepackage{colortbl}
\textheight=249mm
\textwidth=198mm
\topmargin=-10mm
\headheight=5mm
\oddsidemargin=-2mm
\evensidemargin=-2mm
\def\spaceV{\ \ \ \ \ }
\def\spaceX{\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ }
\def\spaceXV{\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ }
\def\spaceXX{\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ }
\begin{document}
%\pagecolor[cmyk]{1,0,0,0}
%%-----start   01-----%%
\begin{slide}
\begin{landscape}
\begin{center}
\color[cmyk]{1,1,0,0}
\fontsize{48}{20}\selectfont
情報メディア学会 20191102

\vspace{30mm}
\fontsize{36}{20}\selectfont
材料科学分野に適合した総合的記述言語 tq
\end{center}

\begin{center}
\color[cmyk]{1,1,0,0}
\fontsize{32}{20}\selectfont
\vspace{30mm}
物質・材料研究機構 \\ 天野晃 ; 坂本浩一
\end{center}
\end{landscape}
\end{slide}
%%-----end     01-----%%

%%-----start   02-----%%
\begin{slide}
\begin{landscape}
\begin{center}
\color[cmyk]{1,1,0,0}
\fontsize{48}{20}\selectfont
構成
\end{center}
\vspace{15mm}
\begin{itemize}
\color[cmyk]{1,1,0,0}
\fontsize{36}{20}\selectfont
\item 背景
\item ゴール
\item 目的
\item 言語紹介
\item 開発状況
\end{itemize}
\end{landscape}
\end{slide}
%%-----end     02-----%%

%%-----start   03-----%%
%<chapter01>
\begin{slide}
\begin{landscape}
\begin{center}
\color[cmyk]{0.3,0.3,0,0}
\fontsize{30}{20}\selectfont
背景

\color[cmyk]{1,1,0,0}
\fontsize{20}{20}\selectfont
材料科学基盤はマルチスケール・マルチフィジクス \\
\

\begin{tabular}{rlll}
\color[cmyk]{1,1,0,0} \fontsize{20}{20}\selectfont スケール & \color[cmyk]{1,1,0,0} \fontsize{20}{20}\selectfont 技術(例) & \color[cmyk]{1,1,0,0} \fontsize{20}{20}\selectfont 理論(例) & \color[cmyk]{1,1,0,0} \fontsize{20}{20}\selectfont  主な力 \\
\hline
\color[cmyk]{1,1,0,0} 核子 & \color[cmyk]{1,1,0,0} 格子ゲージシミュレーション & \color[cmyk]{1,1,0,0} 量子色力学 & \color[cmyk]{1,1,0,0} 強い力 \\
\color[cmyk]{1,1,0,0} 原子 & \color[cmyk]{1,1,0,0} 量子化学計算 & \color[cmyk]{1,1,0,0} 量子力学 & \color[cmyk]{1,1,0,0} 電磁気力 \\
\color[cmyk]{1,1,0,0} 分子 & \color[cmyk]{1,1,0,0} 密度汎関数法 & \color[cmyk]{1,1,0,0} 量子力学 & \color[cmyk]{1,1,0,0} 電磁気力 \\
\color[cmyk]{1,1,0,0} 分子の集団 & \color[cmyk]{1,1,0,0} 分子動力学 & \color[cmyk]{1,1,0,0} 古典力学 & \color[cmyk]{1,1,0,0} 電磁気力 \\
\color[cmyk]{1,1,0,0} 組織 & \color[cmyk]{1,1,0,0} FEM/CA/CALPHAD & \color[cmyk]{1,1,0,0} 複合 & \color[cmyk]{1,1,0,0} 電磁気力 \\
%\color[cmyk]{1,1,0,0} 材料 & \color[cmyk]{1,1,0,0} FEM & \color[cmyk]{1,1,0,0} 複合 & \color[cmyk]{1,1,0,0}  \\
\color[cmyk]{1,1,0,0} 部材 & \color[cmyk]{1,1,0,0} FEM & \color[cmyk]{1,1,0,0} 複合 & \color[cmyk]{1,1,0,0} 電磁気力 \\
\color[cmyk]{1,1,0,0} 構造物  & \color[cmyk]{1,1,0,0} FEM & \color[cmyk]{1,1,0,0} 複合 & \color[cmyk]{1,1,0,0} 電磁気力/重力 \\
\color[cmyk]{1,1,0,0} 構造物+環境  & \color[cmyk]{1,1,0,0} FEM/ナビエ・ストークスEq & \color[cmyk]{1,1,0,0} 複合/流体/粉体 & \color[cmyk]{1,1,0,0} 電磁気力/重力 \\
\end{tabular}
\end{center}
\color[cmyk]{1,1,0,0}
\fontsize{14}{20}\selectfont
※結晶、準結晶もある
\end{landscape}
\end{slide}
%%-----end     03-----%%

%%-----start   03-----%%
%<chapter01>
\begin{slide}
\begin{landscape}
\begin{center}
\color[cmyk]{0.3,0.3,0,0}
\fontsize{30}{20}\selectfont
背景

\color[cmyk]{1,1,0,0}
\fontsize{20}{20}\selectfont
マルチスケールの例 \\
\end{center}
\

\color[cmyk]{1,1,0,0}
\fontsize{20}{20}\selectfont
高温超伝導開発は、ミクロ(原子レベル)な特性がマクロな特性(組織レベル)に影響を及ぼす現象を研究する。

$\rightarrow$ 電子の振る舞い（が、フェルミ-ディラック統計かボーズ-アインシュタイン統計か）というミクロな性質が、マクロな抵抗という性質の起因となる。
\end{landscape}
\end{slide}
%%-----end     03-----%%


%%-----start   03-----%%
%<chapter01>
\begin{slide}
\begin{landscape}
\begin{center}
\color[cmyk]{0.3,0.3,0,0}
\fontsize{30}{20}\selectfont
背景

\color[cmyk]{1,1,0,0}
\fontsize{20}{20}\selectfont
マルチフィジクスの例 \\
\end{center}
\

\color[cmyk]{1,1,0,0}
\fontsize{20}{20}\selectfont
固体電池開発は、電磁気特性だけでなく、固体の相を保つという、別の側面においても開発要素がある。
\end{landscape}
\end{slide}
%%-----end     03-----%%


%%-----start   03-----%%
%<chapter01>
\begin{slide}
\begin{landscape}
\begin{center}
\color[cmyk]{0.3,0.3,0,0}
\fontsize{30}{20}\selectfont
背景

\color[cmyk]{1,1,0,0}
\fontsize{20}{20}\selectfont
マルチスケール・マルチフィジクス（つまり異なる科学分野）の知識を統一的な言語で記述する必要性がある \\
$\rightarrow$ データフェデレーションを実現し、これを通してより効率的なマテリアルズインフォマティクスを目指す。
\end{center}
\color[cmyk]{1,1,0,0}
\fontsize{20}{20}\selectfont
\begin{itemize}
\item すでに行われているチャレンジである
\item サービスや実装もある\\
  - modelica \\
  - Wolfram Data Repository \\
\item しかし、我々は、従来とは異なる手法を用いる \\
  $\rightarrow$ 従来はデータを直接的に統一形式に統合する方式を用いていたのに対して、本研究は辞書を用いてデータ形式を定義する。
\end {itemize}
\end{landscape}
\end{slide}
%%-----end     03-----%%


%%-----start   03-----%%
%<chapter01>
\begin{slide}
\begin{landscape}
\begin{center}
\color[cmyk]{0.3,0.3,0,0}
\fontsize{30}{20}\selectfont
ゴール

\color[cmyk]{1,1,0,0}
\fontsize{20}{20}\selectfont
あらゆる科学分野の知識を統一的、形式的に記述可能な言語とそれによる辞書記述（もしくは同等の枠組み）を開発する \\
\
$\rightarrow$ 「トランスレーショナルリサーチ」は、どちらかといえば垂直展開を意味するが、我々は「垂直水平同時展開」を可能とするトランスレーショナルリサーチの「形式的」な枠組みを必要としている。
\end{center}
\color[cmyk]{1,1,0,0}
\fontsize{20}{20}\selectfont
\begin{itemize}
\setlength{\itemsep}{2mm}
\setlength{\parskip}{0mm}
\item 木構造とグラフ構造を同じ構文で記述する \\
  $\rightarrow$ データ形式（テンソル）と辞書（グラフ）を同じ枠組で記述する必要がある。
\item パーサーとソルバーを分離し、パーサーのみ開発する \\
  $\rightarrow$ 知識は不整合や矛盾を含むものである。ソルバーがあると成功しない。 \\
  $\rightarrow$ その代わり、既存ソルバーと接続できるようにする。
\item 知識は抽象度を高くし、即値を含ませない（例：円周率は"円周率"であり3.14 ... ではない） \\
  $\rightarrow$ その代わり、即値（実データ）をバインドできるようにする。
\item 当然、辞書を解析し単位変換等の項目間関係性を取り出したい \\
\end {itemize}
\end{landscape}
\end{slide}
%%-----end     03-----%%


%%-----start   03-----%%
%<chapter01>
\begin{slide}
\begin{landscape}
\begin{center}
\color[cmyk]{0.3,0.3,0,0}
\fontsize{30}{20}\selectfont
目的

\end{center}
\

\color[cmyk]{1,1,0,0}
\fontsize{20}{20}\selectfont
\begin{itemize}
\item 知識を形式的に記述できる言語を開発 （本日はこの部分のみ紹介） \\
  $\rightarrow$ 知識はトリプルに断片化。 \\
  $\rightarrow$ 全体でグラフ構造を構成。 \\
  $\rightarrow$ グラフと木（テンソル）を同じ枠組で記述。 
\item 辞書形式の開発 \\
  $\rightarrow$ 当該言語を用いて辞書を記述する。 
\item 辞書アナライザの開発 \\
  $\rightarrow$ 辞書のグラフ構造を解析する。 
\item さまざまなデータ形式をアクセプトする一方、デフォルトデータ形式も規定する 
\end {itemize}
\end{landscape}
\end{slide}
%%-----end     03-----%%


%%-----start   03-----%%
%<chapter01>
\begin{slide}
\begin{landscape}
\begin{center}
\newcommand\chcol[4]{\textcolor[rgb]{#1,#2,#3}{#4}}
\color[cmyk]{0.3,0.3,0,0}
\fontsize{30}{20}\selectfont
tq:

\end{center}
\

\fontsize{20}{20}\selectfont
\begin{verbatim}
<label><reference><operator><name><data-bind>(<self>,<self>,...)
\end{verbatim}
\end{landscape}
\end{slide}
%%-----end     03-----%%

%%-----start   41-----%%
\begin{slide}
\begin{landscape}
\begin{center}
\fontsize{42}{20}\selectfont
\color[cmyk]{1,1,0,0}

\vspace{17mm}

\end{center}
\end{landscape}
\end{slide}
%%-----end     41-----%%
\end{document}
